Тот факт, что время включения сервера
---
это случайная величина имеющая распределение Эрланга $E(r, \alpha)$,
позволяет рассматривать процесс включения устройства, в виде последовательного
прохода $r$ фаз включения, при этом время перехода из текущей фазы $h$ в следующую
фазу $h + 1$ есть, экспоненциально распределенная с параметром $\alpha$, случайная величина \cite{Ivchenko}.

Введём следующие состояние системы:
\[\label{eq:state}
	s = (i, j, y_{1}, \dots, y_{r}),
\]
в силу конфигурации рассматриваемой системы, имеются следующие ограничения:
\[\label{eq:state-condition}
\begin{aligned}
i &= 0, 1, \dots, c; \\ j &= i + d, i + d + 1, \dots \\ d &= 0, 1, \dots, c - i,
\end{aligned}
\]

здесь
$d = \sum_{k = 1}^{r}y_{k}$, $i$ --- число занятых устройств
(которое очевидно не больше $c$),
$j$ --- число требований в системе
 (которое не может быть меньше,
  чем суммарное число работающих и включающихся серверов),
$y_{k}$ --- число устройств на $k$-ой фазе включения $k = 1$, $2$, \dots, $r$.
Каждое конкретное состояние системы представляет собой числовой вектор
постоянной размерности $r + 2$, такое определение состояния мотивировано
удобством работы с векторами одинаковой длины. Множество всевозможных состояний вида
\eqref{eq:state}, которые удовлетворяют ограничениям \eqref{eq:state-condition} обозначим за $S$.

		Будем рассматривать случайный процесс
		$$\label{process}
		\{\boldsymbol{\nu}(t) = (I(t), J(t), Y_{1}(t), Y_{2}(t), \dots, Y_{r}(t)), t \geqslant 0\}
		$$
		с непрерывным временем и дискретным множеством состояний $S$.
		Случайные величины, описывающие время поступления нового требования,
		время обслуживания требование и время перехода с текущей фазы включения на
		следующую, имеют экспоненциальное распределение, а значит процесс
		$\nu(t)$ является марковским однородным \cite{BocharovPage37}.

		Для построения марковской модели нужно определить распределение для начального состояния:
		$$
		p(0,i, j, y_{1}, y_{2},\dots, y_{r})\hm=
		\Pr\left(\boldsymbol{\nu}(0) \hm=
		(i, j, y_{1}, y_{2},\dots, y_{r})\right), (i, j, y_{1}, y_{2},\dots, y_{r}) \in S
		$$
		 и для всевозможных упорядоченных пар $(s_a, s_b)$:$s_a \in S, s_b \in S$ необходимо
		 определить интенсивности переходов:
		 $$\lambda_{s_{a}, s_{b}} \hm= \lim\limits_{h\to0}\Pr(\boldsymbol{\nu}(t + h) \hm= s_{b} | \boldsymbol{\nu}(t) = s_{a}).$$
		Определим распределение для начального состояния следующим образом
		\[
			p(0, i, j, y_{1}, \dots, y_{r}) =
			\begin{cases}
			1, & (i, j, y_{1}, \dots, y_{r}) = (0, 0, \dots, 0); \\
			0, & (i, j, y_{1}, \dots, y_{r}) \neq (0, 0, \dots, 0) .
			\end{cases}
			\label{eq:initial-distr-state}
		\]

		Пусть для некоторого $t > 0$ процесс находится в состоянии:
		$\boldsymbol{\nu}(t)=s_{a}\in S$, за $O_{a}$ обозначим множество операций
		длящихся в момент времени $t$, и введём $O_{ab}$ --- множество тех операций,
		прекращение которых переводит систему из состояния $s_{a}$ в состояние
		$s_{b}\in S$, причём $O_{ab} \subset O_{a}$. За $\lambda_{a}(i_{a})$
		обозначим параметр экспоненциального распределения времени выполнения операции
		$o_{i_{a}} \in O_{a}, , i_{a} = 1, \dots, \left|O_{a}\right|$. Через
		$f_{ab}(i_{a})$ обозначим вероятность перехода системы в состояние $b$,
		при условии, что закончилась операция $o_{i_{a}}$.

		Вероятность окончания операции $o_{i_{a}}$ за время $h$, в силу
		свойства экспоненциального распределения \cite{Fedotkin},
		равна $h\lambda_{a}(i_{a})+ o(h)$,
		значит вероятность того, что переход состояния из $s_{a}$ в состояние $s_{b}$
		произойдет вследствие окончания операции $o_{i_{a}} $ равна
		$(h\lambda_{a}(i_{a})+ o(h))f_{ab}(i_{a})$.
		Поскольку моменты времени прекращений операций это независимые
		случайные величины, то вероятность прекращения по крайней мере одной из этих
		операций будет вычисляться по формуле сложения вероятностей:

		\[
			\Pr(\boldsymbol{\nu}(t + h) \hm= s_{b} | \boldsymbol{\nu}(t) = s_{a}) =
			\sum_{i_{a} \in O_{ab}}^{}(h\lambda_{a}(i_{a})+ o(h))f_{ab}(i_{a})
		\]

		Теперь вычислим интенсивность перехода $\lambda_{s_{a}, s_{b}}$

		\begin{multline}
			\lambda_{s_{a}, s_{b}} =
			\lim\limits_{h\to0} \frac{\Pr(\boldsymbol{\nu}(t + h) = s_{b} | \boldsymbol{\nu}(t) = s_{a})}{h}
			= \lim\limits_{h\to0} \frac{1}{h}\sum_{i_{a} \in O_{ab}}^{}(h\lambda_{a}(i_{a})+ o(h))f_{ab}(i_{a})
			=\\= \sum_{i_{a} \in O_{ab}} \lim\limits_{h\to0} \frac{1}{h}(h\lambda_{a}(i_{a})+ o(h))f_{ab}(i_{a})
			= \sum_{i_{a} \in O_{ab}} \lambda_{a}(i_{a}) f_{ab}(i_{a})
		\end{multline}

		Таким образом, мы получили формулу, с помощью которой можно вычислить
		интенсивность перехода из произвольного состояния $s_{a} \in S$ в другое состояния $s_{b}\in S$:

		\[
			\lambda_{s_{a}, s_{b}} = \sum_{i_{a} \in O_{ab}} \lambda_{a}(i_{a}) f_{ab}(i_{a})
			\label{intensity}
		\]